# Консольный интерактивный калькулятор
> Тестовое задания для проекта «Интеграция REPL в IntelliJ Rust»

## Описание
Простой интерактивный калькулятор поддерживает целые числа и базовые операции с ними: `+`, `-`, `*`, `/` (целочисленное деление). Также поддерживается создание переменных с использованием следующего синтаксиса:

    let NAME = EXPRESSION

## Реализация

Обработка входной строки происходит следующим образом
* Нормализация строки: добавление пробелов вокруг скобок и операторов, удаление пробелов в начале и конце строки
* Разделение строки на лексемы (по разделителю — пробельным символам)
* Определение, является ли строка выражением или декларацией переменной (путём проверки первой лексемы на равенство `let`)
* Преобразование лексем в токены (плюс проверка что все токены корректны — нет вещественных чисел / неизвестных переменных / ...)
* Преобразование последовательности токенов в [обратную польскую запись](https://ru.wikipedia.org/wiki/Обратная_польская_запись)
* Вычисление выражения

В случае некорректного выражения пользователю выводится сообщение об ошибке, например:

```
>>> 3 + !@#$%& * 2
Error: Invalid token:
> 3 + !@#$%& * 2
      ^^^^^^
```

В целях лаконичности и простоты реализации калькулятор имеет следующие особенности:
* бинарный минус должен быть окружён пробелами
* числа ограничены диапазоном `[2^63, 2^63-1]` (64-битные знаковые числа)


Также были написаны юнит-тесты, проверяющие простые и не очень выражения, работу с несколькими переменными и обработку некорректных выражений.

## Исходный код

В качестве системы сборки используется gradle, со следующей структурой папок:
* [`src/main/kotlin`](src/main/kotlin) — исходный код
* [`src/test/kotlin`](src/test/kotlin) — тесты

Основной файл калькулятора — [`Calculator.kt`](src/main/kotlin/Calculator.kt)

Запуск приложения: `./gradlew run`
Запуск тестов: `./gradlew test`
